+++
title = "受付の手続き"
weight = 20
+++

1. コース別の受付に集合
1. 係員による検温
1. 予約の確認
1. 誓約書・確認書の提出
1. 控室で待機

## 受付時刻（45分前〜15分前）

前の便のツアー参加者との接触を避けるため、受付は出発時刻の45分前から行います。
検温、予約の確認、誓約書・確認書の提出などの手続きがあるため、遅くとも**出発時刻の15分前までには**受付にお越しください。
**ツアーは定刻に出発**しますので、時間に余裕を持ってお越しください。
予約したコースにもよりますが、駐車場または正門から受付まで徒歩で移動するには、最大で10分程度かかります。

## 係員のよる検温

受付に到着したら、係員が体温を測定しますのでご協力をお願いします。
体温が37.5℃未満であることが確認できれば、予約の確認に進みます。

## 予約の確認

Peatixの予約確認画面を提示していただくか、印刷したものを提示してください。
これらが提示できない場合は、係員が名前をお伺いして予約を確認させていただく場合があります。

## 誓約書・確認書の提出

予約が確認できましたら、感染症対策の誓約書の提出をお願いします。
Eコース以外の方は、放射線管理区域を見学するための確認書の提出をお願いします。
誓約書と確認書は[こちら](../../../pledges/)をご確認ください。

## 控室で待機

以上の手続きがお済みの方には**受付済みを示す青いワッペン**をお渡しします。
これを左胸につけて受付に隣接する控室でお待ちください。
控室ではKEKの研究活動を紹介するビデオなどをご覧いただけます。
ツアー出発時刻の5分前に係員が出発のご案内をします。
